# zikmu

## Création d'une application mobile

Zikmu est une plateforme française de distribution numérique dédiée à l’écoute
de musique en streaming sans publicité sous la forme d’une application mobile
développée à l'aide des langages [React Native](https://reactnative.dev),
le [Framework Laravel](https://laravel.com), [NodeJS](https://nodejs.org),
[Composer](https://getcomposer.org). Cette application repose sur
l’utilisation de l’[API Spotify](https://developers.spotify.com).

La conception de l’application a été réalisée en prenant en compte les
besoins des internautes en termes d'expérience (UX) et d’interface
utilisateur (UI).

L'architecture de l’application fait suite à un ensemble de décisions
stratégiques en amont du développement de l’application.

Elle a pour objectif de permettre une lecture de contenu multimédia sur son
téléphone avec ou sans connexion pour les titres téléchargés 
l’application, elle permet aussi de pouvoir rechercher n’importe quel artiste,
titre, album ou playlist, mais aussi de découvrir de nouveaux artistes,
créer des listes avec vos titres favoris ou des listes de lecture que vous et
vos amis pouvez modifier.

ZikMu pourra aussi, si vous l’acceptez, vous envoyer des notifications sur
les sorties de vos artistes préférés, sur les sorties récentes en rapport
avec vos habitudes d'écoute.

L’application possède aussi toute une interface d’administration répertoriant
les rapports d’écoutes, d’utilisation de l’application ou encore des
statistiques personnalisées disponibles sur le profil d’un utilisateur,
son temps d’écoute par artistes et genres.

L’application permettra aussi d’améliorer ses playlists grâce à un
algorithme basé sur les titres déjà présent dans les favoris de l’utilisateur
ainsi qu’aux préférences de l’utilisateur, ou encore les tendances actuelles
du pays de l’utilisateur.


## Documentation 

Pour utiliser l'application il vous suffit uniquement de posséder un compte
[Spotify](https://www.spotify.com/fr/).
